# DachaPlugin

Плагин для идентификации посетителя и определения доступности услуг для него на пункте регистрации для **QSystem v19.2**

**Причины**

Иногда требуется посетителю разрешить выбрать услугу только ту, которая для него за ранее определена. Для этого нужно посетителя как-то опознать и найти для него перечень разрешений.

**Общая идея решения** 

В QSystem заводятся настройки в админке. Смотри картинку _props.png_. Создается группа  DACHA. В нее добавляется параметры: file, html_info, html_error и набор связей "колонка-услуга".
     
     * DACHA.file - указывает на файл с перечнем людей и их атрибутами. Например D:\qsystem\dacha\test.csv
    
     * DACHA.html_info - текст html с якорем #text, который будет заменен на сообщение и показан посетителю при удачном дейсствии. Например <html><span style='font-size:44.0pt;color:green'>#text<span>
    
     * DACHA.html_error - текст html с якорем #text, который будет заменен на сообщение и показан посетителю при ошибке. Например <html><span style='font-size:44.0pt;color:red'>#text<span>
    
     * DACHA.<N> - N это номер колонки в файле с людьми и их атрибутами. Значение в этой колонке указывает на доступность услуги, если оно равно "1". В настройках в этом параметре ID услуги в QSystem. 
     
В папку _plugins_ пщместить файл плагина _dacha.jar_.

Поместили плагин в папку **на киоске регистрации**, теперь при нажатии на группу услуг на киоске будет появляться диалог с вводом двух парамеров. При выборе просто услуги, этот диалог не показывается.
Если введеные параметры не успешны, т.е. посетителя не нашли в файле, то "провалиться" в группу не получиться. Если человек нашелся в файле, то он "проваливается" в группу,
в которой все услуги будут доступны, если в файле для этого человека доступность проставлена, иначе услуга не доступна.

Введенные данные можно использовать как обычные данные, которые система требует для ввода. Тогда нужно для услуги поставить параметр "Требовать от посетителя ввода данных".

**Дополнительные параметры**

`DACHA.caption` - Заголовок диалога, можно использовать html. Если не указан, будет использован тот, который указан для ввода данных в услуге.

`DACHA.caption1` - Заголовок ввода первого параметра, можно использовать html.

`DACHA.caption2` - Заголовок ввода второго параметра, можно использовать html.

`DACHA.restrict_absent`{=0/1} - если для услуги явно не указано ограничение в файле, то это воспринимать как запрет или как разрешение в зависимости от этой настройке, по умолчанию(=1) жестко указывать в файле 1 или 0 для разрешения.

`DACHA.group_only`{=0/1} - Запрашивать ввод только для групп услуг. По умолчанию(=1) диалог только по нажатию на группы услуг.

`DACHA.root_only`{=0/1} - Применять плагин только для первого уровня. По умолчанию(=1) достаточно провалиться на второй уровень по группам и это считается достаточным для идентификации.

`DACHA.charset` - Кодировка файла с перечнем людей, по умолчанию _cp1251_.

`DACHA.color1` - Цвет фона текста заголовков ввода. По умолчанию белый. Указывать в примерном формате **#FFFFFF**. Иначе будет ошибка.

`DACHA.font1` - Шрифт вводимого текста. По умолчанию _Tahoma-Plain-36_. Указывать в примерном формате **Arial-Bold-96**. Иначе будет ошибка.

**Пример файла**

`N;Участок;Очередь;Садовод;Статус;Ревком;Расчет;Реестр;Пропуск;Книжка;Председатель;Касса;Кадастр;План;Рабочие;` 

`1;1;1;Перов Петр Петрович;3;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;`

`2;3;1;Козлов Сергей Сергеич;3;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;`

`3;4;1;Иванов Иван Иваныч;3;1;1;1;1;1;1;1;1;1;1;`